越來越多人用電話上網 桌面PC已被遺忘

2018-11-30 21:21:24
有數據顯示，除了筆記本電腦外，大多數人都只用電話上網了。
文/ 米girl
11 月 28 日消息，通過今年雙十一我們已經知道，智能電話已經成為人們首選的購物平台。近日，英國英國通信監管機構英國通信辦公室 Ofcom 發佈一份新的研究數據顯示，如今通過傳統 PC 上網的用戶越來越少了，台式機甚至墊底，與之相比，通過移動設備上的用戶已經超過一半以上。

根據該機構的數據，在英國至少有 48% 的用戶通過智能電話上網，而只有 9% 的人仍然依靠台式電腦上網。而筆記本電腦以 24% 的佔比位居第二，平板電腦則以 15% 的比例緊隨其後。這也就意味著，通過移動設備上網的用戶比例高達 63%。

報告顯示，PC 使用率每一年都在下降，僅在 2018 年就下降了不少於 2%。而早在 2013 年，仍有 28% 的用戶通過傳統台式電腦上網，畢竟五年前台式機和筆記本電腦的市場份額高達 74%，只是如今這一趨勢專由智能電話引領。
在英國成年成年人中，有 78% 當前都擁有一部可以聯網的智能電話，筆記本電腦和平板電腦的佔比分別為 63% 和 58%。而傳統桌面台式機則遠遠落後，只有 28%。令人驚訝的是，智能電視的發展都比 PC 佔比多，達到了 42%。

至於人們上網時會做些什麼的問題，有 69% 的人表示他們是在瀏覽網頁，而 66% 的人則表示主要是電子郵件。不過，網上購物、網上銀行、社交網絡、即時通訊、新聞閱讀和視頻流媒體如今都是主流，正如文章圖標所展示的那樣。
有趣的是，參與調查的英國人中，竟然有 45% 的人稱他們家裡沒有接入互聯網，而 17 %的人稱他們不需要電腦。而有 15% 的人表示他們不知道如何使用電腦。另外，還有 14% 的人認為寬帶太貴，另有 14% 的人認為他們太老了，不會上網。

打機黎講暫時冇野可以取代到PC

上網 真係轉左拎部Ipad 上,由其熱天PC都唔想開

睇連登用app好過用desktop

全世界開始係咁 因為PC用途廣到一般人唔會用得晒
平時上網用下word 手機/平板已經做得晒
仲有硬件成本方面又低

將來可能得公司先有電腦用

有時懶得開機

WORD果啲手機睇就得姐 用起上黎電腦一定係方便好多

其實無少到，只係mobile 增長左姐
以前一家三口共用一部電腦，而家一家三口有三部電話，分分鐘多一兩部ipad

返到屋企 始終要開DESKTOP 先慣

我返到屋企都係用pc 3十幾吋mon舒服好多

懶得座係到睇電腦 用電話訓係到睇不知幾爽 間房部LCD電視 呢兩年都唔知有冇開過十次

PC 個mon大咁多 做野開幾個windows對野舒服好多
同時上網睇片睇戲 加埋顯示卡打埋機又得

POST PC 年代

冇計瞓喺度撳電話真係好爽

唔想挨住張凳冇噉舒服

無開電腦好耐

做野/打機先用電腦，
電腦打中文真係好煩，
做銀行野會覺得電腦好唔安全咁

見到個windows越來越複雜更加唔想用。

增值野->用電腦

浪費時間->用手機

睇AV一定要PC

咪玩啦 要大量處理文字既工作 桌面pc係無可取代

電腦打中文有咩咁煩
用keyboard 打唔係爽啲？

巴打電腦打中文煩，你用語音輸入
銀行野用電腦唔安全我諗你要用手寫先安全

可能佢唔識打字，只係用手寫

買成皮既電話係為左出街可以上網

我用5k買部係屋企上網又唔洗驚無電

pc master race

電話打字做野好慢

睇你做咩囉
上連登 reddit依啲 資訊多唔洗睇得太仔細咪手機
文書處理暫時一定係pc

打機喇喎 Mobile gaming根本唔算打機

咁你留係屋企上網 電話係屋企上唔到咩

pc果種安全感係電話或者tablet比唔到我
番到屋企扔低部電話 開著部pc鳩fing fing上網 都覺得係逃離一日煩囂 放鬆自己既最佳方法

打機,寫program,3D design,剪片,CAD
呢啲全部都要用電腦先做到

講錯少少,打機係電腦先最好

做銀行野會覺得電腦好唔安全咁

原來咁多人話懶開機，我部PC應該轉左新機後3,4年都無關過囉

唔怪得hacker長做長有

「竟然有 45% 的人稱他們家裡沒有接入互聯網」
其實會唔會係啲蠢人唔知屋企WiFi都係要拉線駁

email office都係pc版好用啲
睇戲都係用pc睇得順

用電話會安全過電腦？

似乎開發手機野易搵錢d ?

人地話上網咋喎

會打機但覺得打字煩
一係大陸仔用拼音一係智障手寫
銀行都係用電腦架 on9仔
你係咪入銀行叫人全部野人手跟進

見到依d打幾句野就顯示到自己幾on9既人就好炆 高質香港人比大陸仔溝淡晒

唔好講話做嘢，「真係打機」嘅人冇可能會寧願玩電話而唔玩電腦

唔打機
由入大學買左laptop開始, 就用desktop 直至返工先用返公司個部

普通上網睇片/公司presentation 都用iPad , download 野/複雜野先用部macbook, 遲下買埋個NAS 應該再少啲開MacBook
銀行野都係普遍用iPhone, iPad 都做到

電話寫中文煩撚過打中文喎

你拎錢入錢會排櫃檯,唔用ATM?

都幾好呀

你個moon直嘅?